菲律賓總統杜特爾特：上帝都戇鳩

菲律賓總統杜特爾特向來口無遮攔，他上周五（22日）演講時公開責罵天主「愚蠢」。由於該國有80%人口信奉天主教，有關言論引來國民嘩然；天主教會領袖紛紛作出譴責，其中一名主教更稱：「他不尊重天主教信仰，怎麼能夠作為菲律賓人的總統？」

杜特爾特當日以《聖經》創世紀的故事，質疑天主為何創造了亞當和夏娃，又讓他們面對引誘，因而產生原罪：「這個愚蠢的天主是誰？你創造了完美，然後製造事端來引誘、毀掉自己作品的品質。」

天主教主教大衞（Pablo Virgilio David）在Facebook發文，質疑一個不尊重天主教的人，不能成為所有菲律賓人的總統；菲律賓福音派教會委員會加入批評行列，斥杜特爾特「咒罵大多數菲律賓人虔誠信仰的天主和基督信仰」。

杜特爾特周一仍就言論「死撐」；惟總統府發言人周二表示，杜特爾特已成立一個3人委員會，就他的發言與宗教團體對話。杜特爾特的鐵腕掃毒戰爭，造成數千人遇害，引來教會強烈批評，與天主教會關係勢成水火。

佢話天主戇鳩又無講錯喎

3人委員會

"Adam ate it (the fruit from the forbidden tree), then malice was born. Who is this stupid God? You are really a stupid son of a whore if that is the case,"

"You created something perfect, and then you think of an event that would tempt and destroy the quality of your work. How can you rationalise a God ... would you believe that?"

"What kind of religion is that? That's what I can't accept,"

可能係聖父 聖子同聖靈

一個人嚟

唔小心負皮左

話係戇鳩怕你嬲

係得心凌弱小先會要靠宗教去為生活搵動力。
唯一信教好處就係扮耶撚讀心儀學校。

菲律賓連登仔

杜特爾特廣東話又幾好

佢講得冇錯
但唔代表唔尊重係岩

依個總統同侵侵差唔多

故事純屬虛構

好多時真話係唔可以講出口

有3個戇鳩耶撚比左負評

「這是上帝給你的考驗啊」

如果上帝唔戇鳩 咁佢一定係專登玩鳩你

真話係難聽啲

highlights:

菲律賓 1億人口 79%信天主教
總統生於 天主教家庭
佢自稱 細個 被 神父性侵
競選時已經公開屌天主教

5個了